點解要考棍波？

Van仔都有自動波啦

因為考一個牌有兩個牌囉

真男人

根本呢d大殺傷力武器應該要容易操作

拎個廢牌有咩用？

因為上次著草book左棍波車又無book司機搞到要行沙漠
最尾仲要比蛇咬屎忽

唔知, 因為考左好撚柒耐

叻哥都上連登？

我就係考v仔 自動波

棍好玩囉

用埋啲史前科技。

講得出呢啲係因為你地唔會離開香港
或者唔會離開亞洲

擺到明唔係叻哥。。。

洋腸多數揸棍，好小有自動仔

有乜理由book車唔book埋司機

你都戇鳩鳩，男人揸車最開心係咩啊？係一手揸呔盤，一手揸波棍，轉波嗰下操作係一個男人作為司機最撚man最撚型棍嘅moment嚟！你試諗下，個個男人細個扮大人揸車除咗扮揸呔盤就係扮揸波棍，呢樣嘢個個真係鍾意揸車嘅男仔都有個情意結

自動波？女人呀？

一份價錢
雙重享受

男人老狗考個廢牌番黎做咩？自動波？

鍾意渣棍波有咩問題 樓主fail左棍？

波棍係人同車嘅交流

幾時上 幾時落 幾時要減速拖波
極力子吊幾多至feel到個磨擦點個車頭震
呢個時候揸車已經唔係一種技能
而係藝術

好撚煩 日經

向難度挑戰

關你撚事咩

又引到一堆人入黎打j

棍van 1take 天光道
笑而不語

唔考棍波唔係男人
考左棍但揸自動波係懦夫
一個男人一定要揸棍波
棍波先係男人既浪漫
想像下 踩brake 跟住踩極力子 落波
然後一邊腳前掌踩brake 腳踭印下油門
一氣呵成 簡直藝術
一個男人唔識揸棍波車同比人切左係冇分別
一個男人唔揸棍波車 就好似係做港女既奴隸

身邊有個20幾歲既男人走去考女人牌
我屋企人就屌鳩條友男人老狗完全冇大志都唔係男人黎
利申: 棍Van pass

棍波私家車一take pass
外國啲私家車自駕遊都多棍波

因為某啲車款無自動波囉

其實係香港同埋美國用自動波者，去歐洲大多數車都係棍波

你應該話除咗歐洲以外大部分地方都係自動波為主 美澳加冇人識棍波

美澳加大把人識揸棍波喎

中學大學讀d野大部份都用唔著
點解仲要學？

以前可能都仲有人學，依家基本上你想搵人教你棍波都未必搵到 起碼我朋友喺加拿大就係咁
The percentage of cars that offer a manual transmission in Canada has fallen to just 9 per cent, down from 35 per cent in 1980, according to IHS Automotive. You can’t call a stick shift “standard” any more, when an automatic is usually the only option. Just 3.6 per cent of new car buyers in Canada so far this year opted to shift their own gears. And, as Robert Karwell of J.D. Power and Associates says, the steady improvement of the automobile has made the manual increasingly obsolete.

已經好多單美加嘅新聞都係講啲偷車賊偷完棍波車唔識揸落車走佬/比人拉咗

日本呢？

澳洲大把人學棍波考棍波，好多車都仲有出棍波

咁所以要學棍波
連偷車都有用

自動波

學多樣就係識多樣
學少樣就係識少樣
用有冇用黎打飛機有咩意義
冇用都好 都掩蓋唔到你的確唔識棍波

我錯咗,澳洲仲有3成車係棍波 我以為冇咁多

自動波普及率應該係世界第一
全國AT車嘅比率係99%

因為性價比高，大家比咁多錢，我學多一樣技能， 日後我用唔用一件事

同埋MT真係好玩D

有自動波牌
而家走去學去考 棍波牌
on唔on9

如果你諗住出國租車學咗其實幾有用
歐洲大部分都棍波,就算普及率最高嘅德國都係得25%自動波
唔打算租車就算啦

當你日日返放工都要渣MT仲要塞車就唔會咁講

日日都係咁用其實冇問題喎
反正塞車都係空波手制

咩年代仲考棍波以為自己好撚型

2018都黎緊

你唔好話自己鑽木取火打井水係真男人, 真係on撚9

澳洲好撚多棍波

棍波有技術呀嘛,skinhead 女神

考棍波係用黎笑鳩拎自動波牌嘅人

唔揸棍波 同冒險樂園d碰碰車有乜分別

拎住自動波牌去美國其實係可以揸棍波車。

男人老狗睇完頭D點會唔考棍

留名等睇賭俠大戰啦斯維加維

可以一路考埋中型重型拖頭

我做乜撚

因為班on9人講乜就做乜囉
又唔會揸van要多個牌做乜
答多一個牌個d正on9

低能 咪打飛機啦

鳩up當潮文情意結就情意結啦 男乜人姐

因為R32得棍波

你冇得同我架棍van鬥

其實諗下點解要有自動波嘅出現先？
個重點係因為要令車主更加舒服咁操控部車，而唔係更容易咁揸郁部車。
唔識掍波原理去考自動波其實係一件好反智嘅事

成撚日開埋呢d post都唔知做乜撚
聽得多睇得多都厭啦

永遠唔會討論到有結果而變成罵戰

利伸棍波牌 亦唔會笑人地

發明左計數機
點解仲要學心算學直式學橫式背乘數表？

書到用時方恨少
記住呢句

去歐洲美國都係租自動波
都係貴二百幾姐一日
揸長途仲唔夠辛苦咩
利申：自動波牌

棍波係繁體字 自動波係簡體字

點解要考自動波？
因為廢人揸廢牌咯

塞車個陣揸棍波好似好煩

真男人有棍，就棍波
真女人冇棍自然就唔考棍波

給論：你係女人

塞車有幾煩？
條龍唔郁就空波 郁少少就一波
無人叫你一波長吊極力子咁型呀？
自動波咪又係要印brake
我細細個已經覺得吊極力子同印brake一樣，
依家考完牌買左車一樣諗返

空波試一波使唔使極力子

True
最好笑係身邊好多窮撚學人考車牌
仲要考棍波好似好型咁 但又唔係有錢買車玩
而我係1a呀 咁又點
29歲時一甩p牌 daddy就買左部q7俾我代步
4周圍車女
條條女見到架車咁大部已經出曬水啦
啲無知婦孺識春棍波定自動波咩
有次仲好笑 紅燈停車時 好型咁推碌棍去n波
佢以為我渣緊棍波

自膠

得罪講句, 唔識揸棍波既都係垃圾

玩開車都鐘意棍波多啲 會多啲樂趣

有咩好嘈姐 棍波根本唔難 點解唔考棍？
考完兩邊都揸得 幾爽

利申 棍 1 take pass

要

老豆比錢仲好意思係到叫

29歲先甩P仲要29歲要老豆買部車比你
都好意思講出黎

點解佢考自動波牌仲可以咁厚面皮去串人考棍波

鍾意考廢牌嘅咪去考廢牌
專登出黎嘈做乜

識小樣野嘅係你地自己又唔係第二個

話考棍波先係真男人個啲打少陣飛機啦唔該 on99講出黎唔驚俾人笑？
問心個句 大部分人考棍波但手棍波車有幾熟練？
利申：考棍波 但好多年無揸過棍波車 都唔記得晒點揸

斜路塞車既話點算好
利申 棍波牌

咁咪煩囉
空波>極力子上一波>行少少>再極力子落空波

有幾煩
如果咁都話煩你返工都煩你又返

鍾意咪樂趣, 唔鍾意咪煩囉

返工有錢

我揸棍有樂趣

想問下棍波有咩好過自動波???可以拖波???
利申:有棍波牌買車都係諗住買棍,純粹學野

廢牌..廢牌.. 開口埋口已經睇人唔起
講到識渣棍波好撚7 勁咁
我阿婆都識渣啦, chok到支波棍啪啪聲

自動波都有得拖

講下自己經驗
我一考完棍van牌都係揸棍van,
揸爸爸架搵食車
直到差唔多一年多屋企人先搵多自動波架錢七代步
但我唔鍾意揸自。對棍個種熱愛程度真係好大
我寧願揸架又舊又慢，甚至無冷氣嘅棍
都唔想揸架自動波
每次踭趾，每次呼油拖波，每次入波，每次鬆極力子，你都同架車溝通緊。
當你可以揸得順一架棍，例如起步轉波唔會"作"
你個成功感會好大

當然，我都有同輩話
：點解要出架棍嚟辛苦自己？

Sorry1999

有棍考棍波好正常

啲老一輩當年考棍私
依家都會叫我地啲後生仔考棍Van
考完棍Van之後開始對棍波車有興趣

棍波死忠又多個理由用棍啦

可以防偷車

風險都係成本之一

事實係考棍波難啲pass

唔好話咩你一take pass
都係個句風險都係成本之一 你己經承受左

平心而論
考自動波同棍波都有佢地既諗法
點解有棍波牌既人要串9啲自動波
點解考自動就一定係廢考棍就係真男人
講真就算考邊個都有佢地既需要
咁有啲人真係冇需要去考棍
考棍既人有佢地既需要
當學多樣野姐

補充：人地考棍真係有佢地既需要 可能再考其他牌
各有所需

咁咪去考飽你地嘅自動波 專登走出黎問人點解要考棍波 之後又要係咁係到搵野黎拗

老老實實如果你出黎做野
老細叫你幫佢揸車
但老細架車係棍波車而你就得自動波牌
咁你就揸唔到啦
有時諗野長遠啲冇壞既

唔想比peter朱笑

考咩係你地自由 不過考自動波的確係廢過考棍波 面對現實好唔好？

真係 搵一堆理由出黎想笑鳩人地考棍on9
但係事實係自己識少人地一樣野 又要唔抵得 係到玻璃心

點解小學生仲要背乘數表呀
答我啦

你一波要停個陣踩clutch掂著個brake咪得lor
行再鬆brake吊clutch
基本淨係郁腳就得

識揸一定係揸棍波+traction control 全off, 抆走埋abs果條fuse

風險你啱，但咪最多肥佬再考，我又唔急有個牌

因為唔係所有車都有自動波 由其係大型貨車

我有個朋友有自動波牌
之後鍾意左棍波車
又要特登去考棍波

其實都係學多樣嘢姐
有兩個牌你唔使煩
棍波樂趣又真係多啲

利申棍波一take
揸緊棍波車
不知幾爽

咁又係呀，真係唔知自己幾時會鍾意或者需要揸棍，牌到用時方恨少，就算唔急用，突然對棍有興趣都要等成年先得

揸棍波 係玩車.

揸自動波係揸玩具車
睇唔透d人揸部自動波仲好意思話自己玩車
唔係改條避震落下包圍就叫玩車.
部車冇出棍波咪自己抬套棍波波箱落去
Skyline 都有人抬fairlady波箱落去

男人老狗一定會玩車 .46又好 26又好.
而玩車一定要揸棍波
呢個係定律黎

Yes ching

男人老狗真係考返個棍波好 自動波牌有咩用? 我拎住棍波牌可以揸自動波 調返轉又得唔得? 又話宜加好多車係自動波 棍波易肥風險大乜乜柒柒 根本自己手腦唔協調 舞唔掂架車 就走去學自動波出黎做馬路炸彈 唔好害人啦

有必要咪唔考囉 咁簡單
(我係喺英國考棍波牌嘅,因為有需要,勿屌)

手排車司機的廢話

自排車司機的廢話

鍾意揸自動波嘅人咪考自動波囉,鍾意揸棍波嘅人咪考棍波囉
都唔明有咩好打飛機, 我反而想知呢度覺得揸棍波牌高人一等嘅有冇覺得自己好煩

你都on9 男人渣車最開心係我渣車條女渣我支棍

點解長途會辛苦？
例如幾長？

幾長途都好行順左又咪係上6波keep住去
唔明點解啲人成日話棍波長途會辛苦過自動波

長途都係highway 架啦 點會轉波
MT AT 咪又係一樣，其實外國租車真係好平，如果每日貴200幾蚊嘅話，都真係貴好多，可能租車先至係1xx蚊一日

可能自動個啲睇Fast&Furious太多
以為啲車十九幾個波段
利申，有澳洲牌，Mel->Syd一個人，一日搞掂都試過
我真係唔覺得會有咩分別

Mel -> Syd 行Hume highway 行得快飛住上去8個半鐘都到

唔記得行邊條啦，雖然係4月嘅事
不過中間有停低食下野，入油又抖下咁
好似9點出發，7點幾8點到bnb

係咩 你要daddy買部q7比你 我自己唔靠父幹 都買左部2017bmw x5啦 另加一部subaru wrx sti 2018

人地有老豆比錢好威威咖

都唔明點解有咁多垃圾小學雞成日以為自己好型好威

吊極子係一種儀式 我自己都成日塞紅隧 利申三瓣極力子

咁你鍾意咪揸飽自動波佢 呢個post係有人開黎問做乜要考棍搵黎嘈喎 唔知邊個煩d呢

佢只係問點解要考咋喎 可能佢認為冇需要 姑且唔好理佢係咪釣魚/玩嘢 你哋班棍波撚即刻好似受刺激咁比人釣晒出嚟, 覺得要踩自動波先捍衞到自己尊嚴咁,好低B呀

無需要嘅會專登開post問?
自覺無雖然咪去考佢嘅自動波 係咪搵交嗌明眼人點會睇唔出
你話踩自動波? 班廢牌何嘗又唔係咪棍牌乜野史前機械話棍牌有乜用
而且你點撐都好 廢牌的確係比棍牌識小樣野 俾人笑仲撐乜 好地地認自己係唔識咪得 講咁多廢話佢講自己考個廢牌係好醒好精明咁做乜

仲有記住呢個post唔係棍牌撚開 專登開個post出黎就成班廢牌自己入黎玻璃心

試過一日揸7個鐘
MT 係咪無cruise control?

咁如果係外國住就唔會租車 點都自己買抵啦
但如果去一個旅行都係20日左右 貴3000 對成個trip 唔差太遠

好似都有，個電腦幫你keep住 引擎轉數
一踩極力子就cut定速
不過我諗緊如果細車上斜唔夠力佢會點
應該要司機介入，唔係會無力

如果同朋友去旅行，roadtrip多數租車
因為自己無咩力
同埋除翻開都唔係太貴
仲有，可以大腳啲，唔愧傷車

因為上斜路塞車就會感受到咩叫技術型司機

利申：揸緊自動波

有無cruise control 係睇架車有冇配備

史前科技就係史前科技
就算歐洲都係大部分棍波 佢都係史前科技
唔該搞返清楚

笑撚到我 乜撚野史前科技
用埋D歪理黎合理化自己D垃圾行為

因為好多垃圾棍波仔 無嘢拎嚟打飛機 咪拎個棍波牌咪打下囉 得罪講句 揸得棍波 大部份都係錢七/揾食車 一係就花𡃁ken 加個包圍 換條喉 就學人話自己玩車

利申 1,2 牌

由佢地死撐啦 成班廢牌自己衝出黎俾人笑 唔出聲自己慢慢揸飽佢地嘅先進科技咪算

講到班自動波冇打飛機咁 仲話咩史前科技 人唔笑狗都吠

Sti, Focus rs, Civic Type r, Megan R.S 依啲都係錢七/搵食車？
唔識嘢就唔好出黎柒啦

盲撚就唔好揸車啦 我講𡁵大部份啊柒頭

冇棍波仔肯答我
點解發明左計數機仲要背乘數表

冇自動波仔肯答我
點解發明左計數機仲要背乘數表

咁你又揸緊咩車啊？

男人老狗考埋d廢牌

你話大部份都係錢七/搵食車一係就花𡃁ken 加個包圍 換條喉 就學人話自己玩車， 咁我想問既然有廠出包圍點解唔改得？

因為我會買棍波車

因為我鍾意渣lotus

因為揸開5.5 所以要有棍牌
其實棍波真係好易揸 考自動我覺得冇問題 除非你得一隻腳/天生小兒麻痹

點解要屌處？
因為型囉 爽囉 征服感囉

搵食冇計

最近先出左架二手fk2 來玩
好慶幸當初老豆迫我一定要考棍
講到尾都係睇需要姐
不過我唔明點解自己識少樣嘢仲要咁光明正大笑9人

點解你要食飯

一句講曬
因為鍾意

我有2個牌，你得1個牌
笑7你就係咁簡單
比著你有飛機牌講野都大聲d啦

多口問句，棍波私家車係塞車個時可唔可以吊極力子唔補油咁行

平路可以

利申掃把佬

男人老狗揸架殘廢波，辣殺

最撚憎塞車，塞親個人就燥到嚇死屋企人，仲要我吊極子我怕我會亂咁bu 人，所以都係自動波算

利申：1 2 18

你叫d棍波仔點答

我d fds係澳加都係揸棍波車喎

前日係perth賣部棍echo
有個18歲妹妹睇車

你又係perth?

關自同棍咩事丫，你學下點控制情緒仲好

屋企人部部車係棍波
連老母都揸棍波車
利申：一部ae100旅行版，一部ek9，一部s15

塞下車就燥不如你唔好揸車啦

小學雞先會嘈呢啲，你幾時見啲職業司機大佬會嘈呢啲嘢？係連登啲後生仔思想幼稚先嘈埋啲on9嘢

係香港塞車你都可以燥到咁
咁你都係唔好係外國揸車
係外國一塞真係講緊4-5個鐘咁
我上年係泰國塞車，由華欣去曼谷本身3個鐘都唔洗既車程，我塞左足足9個鐘，揸住部10人van都係咁吊極力子吊足9個鐘，除左係揸左4-5個鐘個陣好急尿有少少燥底，其餘都係平常心

你係澳洲淫妹?

你有冇牌？

外國啲highway 揸自動波好易訓著出意外 大把呢啲新聞 香港人出事都有幾單 揸棍無咁眼訓

你塞住停左係到你唔會入空波拉手制？
唔通我應該入一波屌住極力子等佢行？

其實塞車呢，就唔一定係停晒喺度。
可以係好慢車。行下停下咁

咁我都知
但就算行下停下都係等多少少位先入波行，從來唔會跟車太貼

係，真係唔想渣，但老婆又渣唔掂

英雄主義

你屋企都幾熱血

其實渣at 話棍冇用 咩史前科技果班
未來就黎全自動駕駛 你at 都就黎變史前科技
冇L 渣車啦你

有d 人嫌麻煩揀買at 完全理解
但你自己渣住個廢牌
仲大條道理係度笑9人考棍冇用
真係丟你都哂9氣
同個小學畢業笑人讀大學冇L用有乜分別

無棍仲叫唔叫男人??

因為想揸棍波
直程係男人的浪漫
雖然依家19歲仔未有車牌，1月考！
但屋企有套軚，充份感受到自動波完全唔洗用腦！
唔揸棍學咩人揸軚，純油門剎制邊好玩！掙指有幾型你又知唔知？

男人浪漫 end topic

識背乘數表可以幫你理解乘數既概念
用計數機你就skip左理解呢部分
亦都解釋左點解你會問呢條問題
就係永遠俾人識少一樣野

利申 棍

有幾型？咪又係你自high
又一個打機當揸車嘅人

咪出黎做馬路炸彈添呀